<resources>
    <string name="app_name">Animal Care</string>
    <string name="app_in_name">Animal Care</string>
    <string name="app_name_after">Реєстрація Додатку</string>
    <string name="text_bottom">Увійдіть до свого облікового запису</string>
    <string name="button_Sign_in">Увійти</string>
    <string name="button_Register">Зареєструватися</string>
    <string name="button_back">Назад</string>
    <string name="level">Рівень: </string>
    <string name="level1">Рівень 1</string>
    <string name="variant1">Варіант 1 </string>
    <string name="variant2">Варіант 2</string>
    <string name="levelone">Оберіть з двох варіантів правильну відповідь. Спробуйте набрати 5 балів.</string>
    <string name="textcontinue">Продовжити</string>
    <string name="leveloneEND">"Вітаємо! Рівень успішно пройден\n
        А ви знали, що плями на шкірі жирафа унікальні, як відбитки пальця людини."</string>
    <string name="menu">До головного меню</string>
    <string name="already_have_acc">Вже існує обліковий запис? Увійдіть</string>

    <string name="note_text">Введіть текст нотатки</string>
    <string name="save">Зберегти</string>

    <string name="petwalk_1">ТВОЇ НАСТУПНІ ПРИГОДИ</string>
    <string name="petwalk_2">почніть тренування або прогулянку</string>
    <string name="petwalk_3">Прогулянка</string>
    <string name="petwalk_4">Почати зараз</string>
    <string name="petwalk_5">Активніть та ігри</string>

    <string name="forgot_password">Забули пароль? Відновити</string>
    <string name="dont_have_account">Немає облікового запису? Зареєструйтесь</string>

    <string name="notesis">НОТАТКИ - ЦЕ ЗРУЧНО</string>
    <string name="notesis_1">для того щоб видалити нотатку \nнатисьніть на неї</string>
    <string name="notesis_2">Додати</string>
    <string name="notesis_3">Введіть текст</string>

    <string name="menu_1">Вітаємо:)</string>
    <string name="menu_2">відкривається зторінка з меню</string>
    <string name="menu_3">МЕНЮ</string>
    <string name="menu_4">Оберіть наступні дії:</string>

    <string name="care_1">ДОГЛЯД ЗА ТВАРИНОЮ</string>
    <string name="care_2">додавай нагадування та нотатки</string>
    <string name="care_3">ВЧАСНО</string>
    <string name="care_4">Переглянути</string>
    <string name="care_5">Перейти одразу до нотаток</string>

    <string name="care_list_1">СЛІДКУЙТЕ ЗА ДОГЛЯДОМ</string>
    <string name="care_list_2">перейдіть на обраний пункт та встановіть нагадування або нотатку</string>

    <string name="health_list_1">СЛІДКУЙТЕ ЗА ЗДОРОВ\'ЯМ</string>
    <string name="health_1">МЕДИЧНИЙ ОГЛЯД</string>
    <string name="health_2">додавай нагадування та нотатки</string>
    <string name="health_3">ВЧАСНО</string>
    <string name="health_4">Переглянути</string>
    <string name="health_5">Перейти одразу до нотаток</string>

    <string name="reminder">Ввудіть Ваше завдання</string>

    <string name="shelter_1">ОБЕРІТЬ СВОГО НОВОГО ДРУГА</string>
    <string name="shelter_2">їдете - залиште тварнину в готелі</string>
    <string name="shelter_3">Притулки та Готелі</string>
    <string name="shelter_4">Переглянути притулки</string>
    <string name="shelter_5">Переглянути готелі</string>

    <string name="carechoose_1">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ВОДНІ ПРОЦЕДУРИ</string>
    <string name="carechoose_2">Встановити час</string>
    <string name="carechoose_3">Видалити всі нагадування</string>
    <string name="carechoose_4">Перейти до нотаток</string>

    <string name="carechoose_5">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО РОЗЧІСУВАННЯ СВОГО ВИХОВАНЦЯ</string>
    <string name="carechoose_6">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ЧИСТКУ ВУХ</string>
    <string name="carechoose_7">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО СТРИЖКУ ПАЗУРІВ</string>
    <string name="carechoose_8">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ДОГЛЯД ЗА ЗУБАМИ</string>
    <string name="carechoose_10">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ПРИЙОМ ВІТАМІНІВ</string>
    <string name="carechoose_11">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ПРИЙМАННЯ ЇЖІ</string>
    <string name="carechoose_12">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ПРОГУЛЯНКУ ТА ІГРИ</string>

    <string name="healthchoose_1">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ПРИЯЙНЯТТЯ ЗАСОБІВ ВІД АЛЕРГІЇ</string>
    <string name="healthchoose_2">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ВІДВІДУВАННЯ ВЕТЕРИНАРА</string>
    <string name="healthchoose_3">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ЗАПИС ХВОРОБИ</string>
    <string name="healthchoose_4">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО ОПЕРАЦІЇ</string>
    <string name="healthchoose_5">ВСТАНОВІТЬ НАГАДУВАННЯ ПРО АНАЛІЗИ</string>

    <string name="activ">Активність</string>


    <string name="new_memory_title_hint">Add Title</string>
    <string name="new_memory_btn_cancel">Cancel</string>
    <string name="new_memory_btn_save">Save</string>
    <string name="activity_main_empty_view_text">Create your first photo memory with the button below.</string>
    <string name="new_memory_btn_gallery">Add a photo from gallery</string>
    <string name="new_memory_btn_camera">Add a photo from camera</string>

    <string name="training_1">Ви були активні:</string>
    <string name="training_2">Почати</string>
    <string name="training_3">Завершити</string>
    <string name="training_4">ПРОВОДЬТЕ ЧАС РАЗОМ</string>
    <string name="training_5">Перейдіть на обраний пункт та дізнйтесь щось корисне</string>

    <string name="images_1">Обрати файл</string>
    <string name="images_2">Введіть підпис</string>
    <string name="images_3">завантажити</string>
    <string name="images_4">Перегляд історій</string>
    <string name="images_5">ВАЖЛИВІ МОМЕНТИ ТА ЗНІМКИ</string>
    <string name="images_6">створюйте знімки своїх улюбленців та додавайте у галерею-історію</string>
    <string name="images_7">ГАЛЕРЕЯ-ІСТОРІЯ</string>
    <string name="images_8">видалити фото можна за допомогою довгого натискання</string>

    <string name="hotels_1">ПРИТУЛКИ ДЛЯ ТВАРИН</string>
    <string name="hotels_2">оберіть свого нового друга переглянувши притулки</string>
    <string name="hotels_3">ГОТЕЛІ ДЛЯ ТВАРИН</string>
    <string name="hotels_4">залиште свого вихованця на дейкий час в готелі</string>

    <string name="pdf_1">ЗБЕРЕЖІТЬ ЗАПИС У PDF</string>
    <string name="pdf_2">введіть текст, натисніть кнопку «зберегти», після чого ваш докумет зберігатемиться в пам\'яті телефна</string>
    <string name="pdf_3">зберегти</string>
    <string name="pdf_4">ДОКУМЕНТИ ТА КНИГИ</string>
    <string name="pdf_5">відкрийте файл з розширенням pdf</string>

    <string name="table_1">ОБЕРІТЬ НАСТУПНІ ДІЇ:</string>
    <string name="table_2">Запис у PDF</string>
    <string name="table_3">Переглянути файли на телефоні</string>
    <string name="table_4">Контакти ветеринарів</string>

    <string name="contact_back_end">Натисніть ще раз щоб вийти</string>
    <string name="contact_list_phonr_error">Немає номеру телефону</string>
    <string name="add_name_null">Немає ім\'я</string>
    <string name="read_add_score_dialog_message">Додати за {|} клас?</string>
    <string name="permission_error">Немає доступу</string>

    <string name="contacts_1">ВАЖЛИВІ КОНТАКТИ</string>
    <string name="contacts_2">додайте контакт та здійсніть дзвінок</string>
    <string name="contacts_3">СТВОРІТЬ НОВИЙ КОНТАКТ</string>
    <string name="contacts_4">заповінть поля для реєстрації нового контакта</string>
    <string name="contacts_5">Ім\'я</string>
    <string name="contacts_6">Пошта</string>
    <string name="contacts_7">Номер телефону</string>
    <string name="contacts_8">ПЕРЕГЛЯД КОНТАКТУ</string>
    <string name="contacts_9">на цій сторінці ви можете змінити аватар контакта, відправити смс та подзвонити</string>

    <string name="btn_main">зареєструйтесь у додатку нижче</string>
    <string name="main_act">Маєте домашнього улюбленця?</string>
    <string name="main_act_2">Увійдіть до додатку та слідкуйте за здоров\'ям свого вихованця, відмічайте важливі події та не пропустіть нічого важливого.</string>

    <string name="register_main_1">Пошта</string>
    <string name="register_main_2">Пароль</string>
    <string name="register_main_3">Ім\'я</string>
    <string name="register_main_4">Телефон</string>


    <string name="title_activity_training_cat">Топ-10 іграшок</string>

    <string name="large_text_cat">
        <b>"Всілякі дражнилки\n\n"</b>

        "Мабуть, це найпопулярніші іграшки для кішок, а їх назва говорить сама за себе."
        "Полоскотавши дражнилкою кішку по носику або животику, ви з легкістю втягне її в гру."
        "Маленькі мисливці обожнюють ловити пухнасті насадки (пір'я, стрічки та ін.) і готові грати"
        "з ними цілими днями."
        "Так як ігри з дразнилками розраховані на участь в них господаря - це прекрасна можливість"
        "поспілкуватися зі своїм вихованцем і налаштуватися на хвилю повного взаєморозуміння.\n\n"

        <b>"Вудки\n\n"</b>

        "Вудка - це варіант дражнилки."
        "Іграшку дуже зручно тримати, а довгий, пір'яний хвостик відразу ж привертає увагу кішки."
        "Вудки також використовуються для спільної гри.\n\n"

        <b>"Лазерна указка або інтерактивні іграшки з лазерним променем.\n\n"</b>

        "Ганятися за червоною крапкою обожнюють як дорослі кішки, так і кошенята, причому абсолютно"
        "різних порід."
        "Ігри з лазерною указкою є відмінною вправою, вони дозволяють вихованцеві набігатися і"
        "наскакатися від душі,"
        "виплеснути енергію і порозумітися, так як надають величезну свободу дій."
        "Лазерною указкою можна водити не тільки по підлозі, але і по котячому містечку, стимулюючи"
        "вихованця лазити, стрибати і проходити перешкоди.\n\n"

        <b>"Треки для кішок\n\n"</b>

        "В ігровому треці для кішок з декількома м'ячиками можуть грати одночасно декілька кішок."
        "Під час гри яскраві м'ячики катаються по колу на всіх трьох рівнях, а кішки намагаються їх"
        "зловити, але зробити це не так просто!"
        "Зручна конструкція треків не дозволяє м'ячику випасти і загубитися."
        "Ця гра - чудова нагода не лише зайняти вихованця, але і розвинути його фізичну форму, а"
        "також кмітливість."
        "До речі, вихованці можуть грати з треком самостійно, участь господаря в цій грі"
        "необов'язково, але за бажанням можливо!"
        "Також є треки з миготливими м'ячиками, які допоможуть розважити вихованця вночі.\n\n"

        <b>"Електронна іграшка GiGwi Pet Droid\n\n"</b>

        "Про цю новинку, мабуть, варто сказати окремо. Компактна електронна іграшка оснащена"
        "звуковим чіпом і володіє змінними насадками."
        "Принцип дії полягає в тому, що за рахунок датчиків іграшка вловлює рух кішки і випускає з"
        "корпусу пензлик з натурального пір'я, яку вихованець відразу починає ловити."
        "Крім того, гра супроводжується звуком, що імітує цвірінькання птахів, що ще сильніше"
        "захоплює вихованця."
        "GiGwi Pet Droid працює від двох батарей АА, яких вистачає надовго, так як іграшка"
        "активізується автоматично тільки коли до неї підходить кіт."
        "Як показує практика, домашні мисливці можуть захоплено ловити пір'яний хвостик годинами - "
        "настільки їм подобається захоплююча, динамічна гра, супроводжувана цвіріньканням птахів."
        "І це не дивно, адже іноді нашим домашнім вихованцям так бракує природи і реалізації своїх"
        "мисливських талантів!\n\n"

        <b>"Іграшки з котячої м'ятою\n\n"</b>

        "«М'ятний листочок» - це іграшка-жуйка, яку кішки, завдяки вмісту в ній котячої м'яти, дуже"
        "люблять жувати."
        "«М'ятний листочок» - це не просто розвага, а дієвий спосіб захистити вихованця від"
        "карієсу, так як спеціальна структура іграшки (сіточка) знімає наліт з зубів кішки."
        "Крім того, солодка м'ята, яка також входить до складу іграшки, освіжає подих вихованця, що"
        "є приємним доповненням до гри.\n\n"

        <b>"Kong «кікер» з котячою м'ятою\n\n"</b>

        "Kong кікер - це м'яка подушка для кішок, наповнена котячою м'ятою. "
        "Як показує практика, вихованці обожнюють боротися з цією іграшкою, а також гризти і"
        "облизувати її. Це дуже захоплююче і, не переживайте, абсолютно безпечно!\n\n"

        <b>"Механічні іграшки для кішок\n\n"</b>

        "Заводні механічні іграшки також є дуже популярними."
        "Вони прості в застосуванні, зносостійкі і служать досить довго."
        "Рух іграшок завжди привертає кішок, змушуючи їх відчути себе справжніми мисливцями."
        "До того ж, іграшки часто проводяться у вигляді мишок, рибок, кульок тощо."
        "Для більшої привабливості вони можуть бути прикрашені пір'ям або просочені котячою м'ятою.\n\n"

        <b>"М'які мишки, рибки і кульки\n\n"</b>

        "У зоомагазинах ви знайдете величезний асортимент таких іграшок, всіх розмірів і кольорів,"
        "на будь-який смак."
        "Кішки їх люблять, проте дрібні іграшки часто губляться в квартирі, потрапляючи під шафи,"
        "крісла, закотуючись в важкодоступні місця тощо."
        "Також вони не можуть надовго утримати увагу вихованця, тому що без впливу не рухаються і"
        "не виробляють шуму.\n\n"

    </string>

    <string name="title_activity_training_doc">Ігри для собак</string>
    <string name="large_text_doc">
        <b>"Дресирування\n\n"</b>

        "А почнемо, мабуть, з самого корисного: з дресирування."
        "Дресирування - це не тільки спосіб навчити собаку корисним командам і дисципліни, а й"
        "активна взаємодія між господарем і вихованцем, налаштовує на хвилю довіри і абсолютного"
        "взаєморозуміння."
        "Спочатку навчіть собаку стандартним командам, а потім поступово переходите до проходження"
        "складних перешкод."
        "Навчіть собаку заплигувати на певну висоту, пробігати по тонкій поверхні, пересуватися"
        "поповзом тощо. "
        "Для тренувань краще вибирати парки і інші ділянки з травою, щоб собака не поранила лапи."
        "Можна займатися і на дитячих майданчиках у вечірній час, коли дітей там вже не буде."
        "Підтримуйте собаку, поки вона проходить перешкоди, страхуйте, щоб вона не впала і не"
        "забилася! Займаючись з собакою, ви навчитеся краще розуміти її, будете радіти її успіхам,"
        "а вона буде щаслива, отримуючи вашу увагу і схвалення.\n\n"

        <b>"Гра в догонялки \n\n"</b>

        "Ця гра корисна як для вашого улюбленця, так і для вас, так як біг завжди сприяє підтримці"
        "хорошої фізичної форми."
        "Візьміть в руку іграшку для собаки або палицю, подражнити вихованця - і тікайте від нього!"
        "Міняйте швидкість і траєкторію бігу, зупиняйтеся, щоб попсувати пса за вухом і похвалити"
        "його. Повірте, після такої активної гри ви самі будете відчувати себе краще, а собака, "
        "виплеснув свою енергію, у неї не залишиться сил ні на які капості!"
        "До речі, цю гру можна урізноманітнити, сховавшись від свого вихованця. Нехай собака шукає"
        "вас, це не тільки весело, але і розвиває кмітливість. Не забудьте похвалити пса і"
        "пригостити його ласощами, коли він знайде ваше укриття!\n\n"

        <b>"Гра з м'ячем і тарілкою\n\n"</b>

        "Це дуже проста, але дуже цікава і улюблена всіма собаками гра. Метн подалі тенісний м'яч "
        "або тарілку, нехай ваш пес наздожене іграшку і принесе вам її назад. Повторюйте, поки не"
        "втомитеся. Краще використовувати для цієї гри тенісні м'ячі і спеціальні ігрові тарілки, "
        "так як іншими предметами собака може поранитися.\n\n"

        <b>"Прокатайтеся разом зі своєю собакою!\n\n"</b>

        "Якщо ви любите кататися на лижах, роликах або велосипеді - не робіть це в поодинці. "
        "Візьміть собаку з собою, адже це найкраща компанія, яка завжди підлаштується під ваш темп!"
        "Однак брати з собою покататися слід тільки великих, активних собак, адже малюкам і лінивцям буде"
        "складно вас наздогнати. А ще у вашого компаньйона не повинно виникнути проблем з "
        "дисципліною, інакше прогулянка ризикує опинитися для вас неприємною і навіть може заподіяти"
        "вам травми. Ну а якщо ваш пес міцний, відважний і дисциплінований - то в добру путь!"
        "Рекомендуємо використовувати для таких прогулянок м'який, що не ушкоджує шкіру нашийник і"
        "повідець-рулетку. Якщо ви катаєтеся на роликах або лижах, чіпляйте кінець повідця до свого"
        "поясу. Якщо на велосипеді - кінець повідця краще прикріпити до керма. Під час катання "
        "собака має бігти попереду вас. Уважно стежте за нею, якщо ви бачите, що собака сильно"
        "уповільнює темп і зупиняється, дайте їй перепочити.\n\n"

        <b>"Аджилити: господар і собака в одній команді!\n\n"</b>

        "Аджилити - це, мабуть, вищий етап дресирування, коли господар і собака працюють в одній команді."
        "Собака проходить перешкоди, а господар є провідником і направляє свого вихованця."
        "Як ви розумієте, злагоджена командна робота можливо тільки в тому випадку, якщо собака і "
        "господар розуміють один одного з півслова, а іноді навіть з напівжестом і півпогляду. Така"
        "гра не тільки буде радувати і підтримувати вас обох у хорошій фізичній формі, але і дуже"
        "зблизить вас. Тільки не забувайте нагороджувати улюбленця за його успіхи ласощами і добрим"
        "словом - і хто знає, може бути, саме вашу щасливу команду чекають нагороди в цьому спорті?!\n\n"
    </string>
    <string name="title_activity_training_parrot">Як приборкати папугу?</string>
    <string name="large_text_parrot">
        <b>"Спочатку адаптація - потім навчання\n\n"</b>

        "Приручати папугу в перші дні вашого знайомства - це заздалегідь провальна затія. Спочатку"
        "вихованець повинен адаптуватися, звикнути до нової клітки, нового харчування, нових "
        "іграшок, звуків і запахів. І тільки після того, як він відчує себе вдома на новому місці, "
        "коли у нього сформується і устоится режим, його можна почати приручати. Але тільки дуже"
        "повільно, без стресу.\n\n"

        <b>"Шлях до навчання через комфорт і безпеку \n\n"</b>

        "Комфорт і безпека - це запорука успішної взаємодії з птахом. Якщо її базові потреби не "
        "виконані, якщо птах відчуває себе некомфортно, йому не до спілкування з господарем. Щоб "
        "подружитися з папугою, переконайтеся, що ви відтворили для нього коректні умови утримання,"
        "що його ніщо не турбує. Переконалися? Тоді вперед! \n\n"

       <b>"Поступове знайомство \n\n"</b>

        "Головне завдання на перших етапах - привчити папуги не до ваших рук, а до вашої присутності."
        "Частіше проводите час в кімнаті, де знаходиться клітина з папугою. Розмовляйте з ним, "
        "наспівуйте пісеньки, прибирати в клітці. Не намагайтеся форсувати події, не торкайтесь до"
        "папуги, не робіть різких рухів. Дайте вихованцеві час звикнути до вас з безпечної відстані.\n\n"

        <b>"Частування ласощами через прути клітки\n\n"</b>

        "Коли папуга до вас звикне і буде спокійно почувати себе у вашій компанії, переходите до "
        "наступного етапу: пригощайте папуги ласощами через прути клітки. Поспостерігайте за ним, "
        "подивіться, що він найбільше любить, і акуратно протягуйте йому частування. Швидше за все,"
        "папуга буде довго обережним: повільно підходити до вас, швидко забирати частування і"
        "пускатися з ним навтьоки. Не хвилюйтеся, це нормально.\n\n"

        <b>"Частування ласощами на долоні\n\n"</b>

        "Пригощайте папуги ласощами через клітку приблизно тиждень. Коли він почне брати частування"
        "впевнено, спробуйте підгодовувати його з долоні. Для цього покладіть їжу на долоню і "
        "просуньте її в клітину через дверцята. Наша мета: навчити папужки брати корм з руки, а "
        "потім забиратися на долоню. На це може піти кілька днів, це нормально. Не гнівайтесь, не"
        "наполягайте. Якщо папуга боїться підійти до долоні, повторіть вправу в наступний раз.\n\n"

        <b>"Пальчик як жердинка \n\n"</b>

        "Папуга більш-менш звик до ваших рук? Тоді спробуйте такий трюк. Поки пташка грає,"
        "просуньте палець в клітку поруч з встановленими жердочками. Папуга, швидше за все, без "
        "проблем перестрибне з жердки на ваш палець. Чи не ворушити їм, дозвольте вихованцеві "
        "звикнути до відчуттів. Ласкаво розмовляйте з ним, похваліть.\n\n"

        <b>"Підкликати папуги \n\n"</b>

        "Коли адаптація до клітки повністю завершена і папуга звик до вашої компанії, можна "
        "випускати його політати по кімнаті. Головне, закрити всі вікна і дотримати заходи безпеки."
        "Дозвольте папузі трохи політати, а потім візьміть в руки ласощі і підкличте папугу. Іноді "
        "папуги сідають на плечі або просто кружляють поруч з господарем. Будьте терплячі,"
        "продовжуйте пропонувати ласощі. Скоро папуга навчиться сідати до вас на долоню або пальчик"
        "і брати ласощі з руки.\n\n"

        <b>"Інтригуючи і розважаємо\n\n"</b>

        "Якщо спочатку папуга підлітає до господаря за ласощами, то згодом він буде робити це "
        "просто заради спілкування. А щоб йому захотілося це робити, зацікавте його, прищепивши "
        "позитивні асоціації з вами. Коли папужка сяде до вас на руку і почне їсти, ласкаво"
        "розмовляйте з ним, насвистуйте, наспівуйте пісеньки. Словом, максимально розташуйте його"
        "на спілкування з вами. Папуги за своєю природою дуже товариські і цікаві. Якщо все зробити"
        "правильно, то вони ніколи не відмовляться від можливості «поговорити» зі своєю людиною і"
        "поніжитися у неї на ручках.\n\n"

    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_training_rodent">Корисні поради по утриманню</string>
    <string name="large_text_rodent">

        <b><u>"Утримання хом'яка\n"</u></b>
        <i><b>"Прогулянки\n\n"</b></i>

        "ля хом'яків не рекомендуються. Дрібні звірки спритно бігають і добре ховаються."
        "Втік хом'яка зловити дуже непросто, до того ж в квартирі так багато речей про які гризун "
        "може поточити зубки: наприклад, електропроводи.\n\n"

        <i><b>"Харчування \n\n"</b></i>

        "Хом'яки їдять зерновий корм, зелень і овочі-фрукти: моркву, яблуко, тверді сорти груш,"
        "селера, буряк, огірок, кукурудзу. А ось капусту хом'якам не можна - вона може спровокувати"
        "проблеми зі шлунком. Влітку давайте гризуна конюшина і кульбаби. Крім того, в клітці"
        "завжди повинні бути мінеральні добавки, гілочки для сточування зубів і поїлка з водою."
        "Хом'якам категорично не можна липкі продукти - наприклад, сир. Від них може розвинутися "
        "зараження защічних мішків. У таких випадках ці мішки вивертають назовні, чистять і"
        "дезінфікують.\n\n"

        <i><b>"Догляд\n\n"</b></i>

        "На підлогу клітки необхідно насипати підстилку з тирси, стружки або спеціальних гранул."
        "Причому для кошлатих хом'яків краще саме гранули - вони не плутаються в їх довгу шерсть. "
        "Хом'як вибирає для туалету містечко, максимально далеке від будиночка і годівниці. Міняти "
        "там тирса бажано щодня. А всю підстилку цілком потрібно оновлювати не рідше разу на тиждень."
        "Мити хом'яка небажано, а ось вичісувати довгошерстих звірків необхідно - інакше шерсть "
        "швидко збивається в ковтуни.\n\n"

        <b><u>"Утримання морської свинки\n"</u></b>
        <i><b>"Прогулянки\n\n"</b></i>

        "Замикати свинку не обов'язково - на відміну від хом'яка вона не тікає і завжди повертається"
        "в клітку. Але якщо ви надаєте вашої свинці можливість вільного вигулу - клітина повинна "
        "знаходитися на підлозі, щоб свинка не могла впасти з висоти. І подбайте про те, щоб в "
        "доступності гризуна не було електропроводки і інших небезпечних речей."
        "Влітку можна утримувати звірка в вольєрі на відкритому повітрі або вигулювати, як собаку. "
        "Для цих цілей купите шлею з повідцем.\n\n"

        <i><b>Харчування \n\n"</b></i>

        "Взимку свинок годують сирими або вареними овочами - капустою, морквою, буряком, а також"
        "яблуками, свіжими огірками, виноградом. Також гризуни не проти пожувати сіна. Щоб свинки "
        "не затоптувала сіно, і воно було завжди свіже і ароматне - повісьте в клітку спеціальну "
        "підставку-сінник. Влітку улюблене блюдо свинки - листя кульбаби, подорожника і конюшини. "
        "Свинкам також необхідний необмолотий овес, а ще вони обожнюють кавун! У поїлки "
        "(краще кульковою) завжди повинна бути чиста вода.\n\n"

        <i><b>"Догляд\n\n"</b></i>

        "Свинки надзвичайно охайні - вони пахнуть набагато менше, ніж інші гризуни. Ця любов до"
        "чистоти - один із захисних механізмів: в природі свинка багато разів в день вилизує себе і"
        "дитинчат, щоб хижаки не знайшли їх по запаху. Водні процедури свинки не люблять, тому мити"
        "їх рекомендується лише тоді, коли звір сильно забруднився. Якщо ваша свинка з породи "
        "довгошерстих, потрібно буде запастися щіткою і терпінням. Щоденний догляд за шерстю просто "
        "необхідний, інакше вона швидко зваляється, і звір втратить всю красу. У свінкіно житло - "
        "простору клітку зі спальним будиночком всередині - потрібно насипати шар тирси в 3-5 см. "
        "У тому кутку, які ваш гризун вибрав під туалет, можна поставити лоточок з тирсою, і кожен"
        "день його міняти. В цьому випадку чистити всю клітку досить раз в тиждень. Якщо ж лоточка "
        "немає - клітку потрібно чистити через день.\n\n"

        <b><u>"Утримання кролика\n"</u></b>
        <i><b>"Прогулянки\n\n"</b></i>

        "ЗМолодих, ще не приручених, звірків потрібно тримати в клітці, регулярно випускаючи"
        "«розім'яти лапки» під вашим наглядом. Кролик веде нічний спосіб життя, більшу частину дня"
        "він спить. Тому ідеальним для прогулянок буде час між вашим приходом з роботи і відходом "
        "до сну. Большинство домашних кроликов, после того их приручили и приучили к лотку, могут"
        "свободно гулять по дому или квартире, самостоятельно возвращаясь в клетку покушать и "
        "поспать. Однако предоставлять грызуну свободу перемещения можно, только после того, как вы"
        "обеспечите безопасность своего дома — у кролика не должно быть возможности удрать на улицу,"
        "погрызть провода или свалиться с лестницы. Летом кролика можно выгуливать и на улице,"
        "используя кошачью шлейку.\n\n"

        <i><b>Харчування \n\n"</b></i>

        "Кроляча їжа ділиться на три види, кожен з яких однаково необхідний гризуна: це соковиті, "
        "концентровані і грубі корми. Концентровані корми - це суміші з злакових (овес, ячмінь "
        "пшениця, кукурудза), бобових (горох, соя) і олійних (льону, коноплі). Ні в якому разі не "
        "можна годувати гризунів схожим за складом пташиним кормом - в нього додають домішки, "
        "шкідливі для кроликів. Соковиті корми - це коренеплоди, овочі, фрукти і, головне, трава -"
        "конюшина, деревій, кульбаба, подорожник. Грубі корми - це сіно, яке повинно бути в клітці "
        "постійно. Щоб воно не мажеться - купіть сінник. Кролика неодмінно потрібно годувати на ніч"
        "- адже в природі ці гризуни вилазять поїсти саме в сутінках.\n\n"

        <i><b>"Догляд\n\n"</b></i>

        "Пол клітини не варто вистилати тирсою - у кроликів від них запалюються очі. Краще "
        "використовувати деревну стружку середніх розмірів, сіно або спеціальні гранули. Щодня з "
        "клітки треба прибирати нез'їдений корм, мити годівницю і поїлку. Лоток міняйте у міру "
        "наповнення: кролики - великі чистьоху, і брудним користуватися не стануть, вже краще "
        "зроблять купку на видному місці. Раз в два дня міняйте підстилку в клітці, а раз на "
        "тиждень - у будиночку, де кролик спить. Мити кролика можна тільки якщо він дуже сильно "
        "чимось забруднився. Довгошерстих звірів, особливо в період линьки, треба вичісувати.\n\n"

        <b><u>"Утримання шиншил\n"</u></b>
        <i><b>"Прогулянки\n\n"</b></i>

        "Коли шиншила до вас звикне і перестане боятися, можете випускати її на пару годин погуляти"
        "по квартирі. При цьому ретельно стежте за звіром і дотримуйтесь заходів безпеки: дроти,"
        "щілини, потрібні і небезпечні предмети не повинні бути доступні гризуна.\n\n"

        <i><b>Харчування \n\n"</b></i>

        "У клітці постійно має бути сіно і готовий корм для шиншил, який можна купити в зоомагазині"
        "або замовляти в розпліднику. В якості прикорму видають злаки в сухому або пророщенном "
        "вигляді, підсушені кульбаби, конюшина, подорожник, деревій, кропиву, гарбузове насіння."
        "Можна давати трохи соковитої трави і овочів - однак у великих кількостях вони викликають у "
        "шиншил розлад шлунка. Сушені морква, яблука, шипшина, груші і барбарис не тільки служать"
        "джерелом вітамінів, але і є для шиншил ласощами. Корм дають раз в день (ввечері) з таким"
        "розрахунком, щоб шиншила все з'їдала. Свіжа кип'ячена вода повинна бути постійно. "
        "Обов'язково покладіть в клітку мінеральний камінь для гризунів і гілки плодових і листяних "
        "дерев для сточування зубів.\n\n"

        <i><b>"Догляд\n\n"</b></i>

        "В якості підстилки використовуються тирса або пресована стружка, хоча шиншила може "
        "обійтися і без неї. Чистити годівницю і поїлку необхідно кожен день, підстилку і"
        "наповнювач для лотка міняють раз на тиждень, а повну чистку та дезінфекцію клітини "
        "проводять 1-2 рази на місяць. Мочити звіра не можна ні в якому разі. Чиститься шиншила за "
        "допомогою купання в піску. Для цього встановіть в клітці купальню з дрібним піском, "
        "купленим в зоомагазині. Ніколи не допустимо використання річкового або будь-якого іншого "
        "кварцового піску, що не полірує, а пошкоджує ніжну шерсть гризуна. Пісок потрібно "
        "просівати раз в тиждень, і міняти 1-2 рази на місяць.\n\n"
    </string>
    <string name="title_activity_training_fish">Здоров\'я акваріумних риб</string>
    <string name="large_text_fish">
        <b>"Пересадка риби\n\n"</b>

        "На жаль, досить часто рибу після покупки відразу випускають в акваріум, але без попередньої"
        "підготовки це може спровокувати стрес і навіть шок. Як же все зробити правильно? Як правило,"
        "риба продається в спеціальному пакеті. Чи не відкриваючи пакет, просто опустіть його на"
        "воду в акваріумі приблизно на півгодини, щоб рибка змогла звикнути до температури. Потім"
        "відкрийте пакет і запустіть в нього трохи акваріумний води, і тільки після цього випускайте"
        "рибу в акваріум. Пересадка в новий акваріум - це дуже серйозний стрес для риби. Простежте,"
        "щоб стан акваріума і води було в повному порядку.\n\n"

        <b>"Температурний режим\n\n"</b>

        "Температурний режим - одна з найважливіших характеристик акваріума. Необхідно, щоб"
        "температура води в акваріумі підходила вашим рибкам. Правильно налаштуйте акваріум, не"
        "пишіть його під прямі сонячні промені і не встановлюйте поблизу джерел тепла. Риби важко"
        "переносять температурні коливання, це ще одна часта причина стресу.\n\n"

        <b>"Нестача кисню\n\n"</b>

        "Недостаток кислорода в воде также приведет к постоянному стрессу. Решить эту проблему "
        "поможет правильное оборудование аквариума, установка фильтра для аэрации  и пр.n\n"

        <b>"Шкідливі речовини в воді\n\n"</b>

        "Якщо середовище в акваріумі ще не усталилася або якщо він обладнаний неправильно, то вміст"
        "у воді нітритів, аміаку і нітратів може бути підвищеним, що дуже шкідливо для риб і також"
        "призведе до хронічного стресу. Обов'язково перевіряйте стан води в акваріумі! Пам'ятайте, "
        "що будь-які зміни складу води впливають на стан мешканців акваріуму. Намагайтеся вдаватися"
        "до використання препаратів і медикаментів тільки в крайньому випадку, для лікування хворих"
        "риб використовуйте карантинний акваріум.\n\n"

        <b>"Несприятливий кислотно-лужний баланс\n\n"</b>

        "Ще одна причина постійного стресу - коливання кислотно-лужного балансу. Нерідко риби "
        "адаптуються до несприятливого для них балансу, але в майбутньому це негативно позначиться"
        "на їхньому фінансовому стані. Будь-які коливання кислотно-лужного балансу вище ніж на 1,5 п."
        "В плюс або мінус від потрібного показника несприятливі для риб.\n\n"

        <b>"Декорації та ландшафт\n\n"</b>

        "У природі рибам часто доводиться ховатися. Затишні місця для відпочинку будуть потрібні їм і"
        "в акваріумі. Обов'язково встановіть кілька декорацій, в яких риба зможе зачаїтися, інакше"
        "ваші акваріумні риби почнуть проявляти занепокоєння і навіть агресію по відношенню до своїх"
        "сусідів. Прикрашайте акваріум тільки спеціальними елементами, що не покривайте дно "
        "акваріума річковим піском, використовуйте спеціальну гальку та ін.\n\n"

        <b>"Перенаселення акваріума\n\n"</b>

        "Перенаселение аквариума также является частой причиной стресса рыб. В таких случаях рыбы "
        "часто проявляют агрессию, более сильные угнетают тех, кто слабее, рыбы часто болеют и "
        "умирают. Если вы хотите, чтобы дома у вас было множество различных рыбок, лучше приобретите"
        "несколько аквариумов.\n\n"


        <b>"Неправильний раціон харчування\n\n"</b>

        "Неправильне харчування - одна з найбільш банальних, але і популярних причин стресу риб."
        "Якщо ви годуєте риб занадто рідко або занадто часто, використовуєте невідповідний або "
        "неякісний корм - будьте готові до того, що у ваших вихованців виникнуть проблеми зі здоров'ям."
        "Слід враховувати, що риба може прожити досить тривалий час харчуючись невідповідним кормом,"
        "але вона буде перебувати в постійному стресі, який врешті-решт підірве її здоров'я. Щоб"
        "цьому перешкодити, годуєте рибу відповідним видом корму - на щастя, в зоомагазинах просто "
        "величезний асортимент кормів для абсолютно різних риб!\n\n"

        <b>"Сторонній вплив на акваріум і риб\n\n"</b>

        "Ця причина стресу особливо актуальна для будинків, де є діти. Дітям слід пояснити, що "
        "стукати по акваріуму, запускати в воду руки та ін. Не можна, так як риби через це починають"
        "сильно хвилюватися."
        "Звичайно, в реальності можливих причин стресу набагато більше, але ми постаралися позначити"
        "найпоширеніші. Завжди враховуйте ці моменти в догляді за акваріумом і рибками, уважно "
        "створюйте сприятливі для риб умови і виключайте можливий дискомфорт, а також купуйте"
        "акваріум, обладнання, корм і самих рибок тільки в спеціалізованих, перевірених магазинах."
        "Дбайте про стан ваших вихованців, так ви вбережете їх від стресу, а значить, і"
        "від численних проблем в майбутньому!\n\n"
    </string>
    <string name="title_activity_training_turtle">Спілкування з черепахою</string>
    <string name="large_text_turtle">

        <b>"Брати їжу з рук або з пінцета\n\n"</b>

        "Якщо черепаха захоче їсти, вона почне шукати їжу, і, бачивши її у себе перед носом, спробує"
        "відкусити шматочок. Часто їй неважливо яким чином ця їжа перед нею виявилася і розташована."
        "Якщо черепаха вас боїться - візьміть двома пальцями шматочок ласощів і дайте понюхати "
        "черепасі. Через деякий час вона обережно почне їсти корм. Уникайте різких рухів, щоб не"
        "налякати її, інакше вона втратить до вас довіру. Не використовуйте запашне мило або духи "
        "перед тим, як візьмете черепаху на руки.\n\n"

        <b>"Привчити черепаху є в один і той же час\n\n"</b>

        "Черепахи звикають, коли їх годують в один і той же час, і за кілька хвилин до годування або"
        "якщо ви пропустили його - почнуть стукати лапами або панциром в стінки акваріума або "
        "тераріуму, нагадуючи, що пора її годувати.\n\n"

        <b>"Людина дає поживу\n\n"</b>

        "З часом людина у черепахи буде асоціюватися з годувальником. Черепаха буде йти до вас або"
        "тягнути голову, як тільки помітить вас поруч з собою, щоб ви дали їй поїсти. Добре "
        "дресировані черепахи можуть навіть переслідувати або зустрічати господаря. Деякі черепахи "
        "мотають головою або махають лапою, щоб їх погодували.\n\n"

        <b>"Не кусатися, витягати лапи і кінцівки\n\n"</b>

        "Підгодовуючи черепаху і акуратно беручи її ви завоюєте її довіру. Можна іноді акуратно"
        "погладжувати панцир або голову черепахи, щоб вона звикала до вас. Через деякий час вона "
        "перестане вести себе агресивно або перестане вас боятися.\n\n"

        <b>"Їжа з берега (для водних черепах)\n\n"</b>

        "Щоб вода залишалася чистою можна привчити черепаху брати їжу з берега. Треба поступово"
        "класти рибу або інший корм все вище по трапу, щоб черепаха привчалася його там шукати, "
        "схоплювати і нести в воду. Навіть повністю водні черепахи будуть вилазити на берег за "
        "кормом, але це не означає, що берег їм необхідний.\n\n"

        <b>"Іграшки\n\n"</b>

        "Кажуть, що деякі черепахи люблять грати з м'ячиком, але скоріше це просто реакція на"
        "чужорідний предмет. Можна спробувати залишити на місяць в акваріумі з водяною черепахою"
        "маленький м'ячик яскравого кольору (червоний, оранжевий, жовтий), але не настільки дрібний,"
        "щоб черепаха могла його проковтнути (більше 4 см). Можливо з часом черепаха буде штовхати "
        "його в різні боки. У дзеркалі черепаха бачить себе і приймає за іншу особину, до якої часто"
        "висловлює агресію. Є ще цікаві варіанти іграшок для сухопутних черепах - це підвісна"
        "годівниця і годівниця-кулька (м'ячик з дірочками, в який вкладаються листя).\n\n"

        <b>"Місце\n\n"</b>

        "Черепахи привчаються приходити до певного місця в тераріумі, де їдять. Деякі ходять в"
        "туалет тільки в певному куті. Це також працює, якщо містити черепаху на підлозі "
        "(що ми настійно не рекомендуємо робити!).\n\n"

        <b>"Привернення уваги\n\n"</b>

        "Черепаха може бігти на звук шарудить пакету, або починати скребти про певний кут тераріуму,"
        "через який її зазвичай виймають, якщо хоче назовні. Деякі речі черепахи можуть робити на"
        "зло, як кішки і собаки.\n\n"

        <b>"Дзеркало\n\n"</b>

        "Черепахи добре реагують на своє відображення в дзеркалі. Вони сприймають своє відображення"
        "- як іншу черепаху.\n\n"

        <b>"Розрізнення звуків\n\n"</b>

        "Черепахи сприймають звуки з низькочастотними коливаннями. Можна спробувати залучати її "
        "увагу ударами або звуком дзвіночка і асоціювати його з прийомом їжі і запрошенням до"
        "спілкування (погладити черепаху, взяти на руки, віднести купатися або на прогулянку).\n\n"
    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>
